.\" Man page generated from reStructuredText.
.
.TH "EBOOK-POLISH" "1" "fevereiro 01, 2019" "3.39.1" "calibre"
.SH NAME
ebook-polish \- ebook-polish
.
.nr rst2man-indent-level 0
.
.de1 rstReportMargin
\\$1 \\n[an-margin]
level \\n[rst2man-indent-level]
level margin: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
-
\\n[rst2man-indent0]
\\n[rst2man-indent1]
\\n[rst2man-indent2]
..
.de1 INDENT
.\" .rstReportMargin pre:
. RS \\$1
. nr rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level] \\n[an-margin]
. nr rst2man-indent-level +1
.\" .rstReportMargin post:
..
.de UNINDENT
. RE
.\" indent \\n[an-margin]
.\" old: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.nr rst2man-indent-level -1
.\" new: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.in \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]u
..
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
ebook\-polish [options] input_file [output_file]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Polimento de livros tem a ver com buscar o brilho da perfeição em
seus e\-books cuidadosamente criados.
Polir tenta minimizar as alterações no código interno do seu e\-book.
Diferente da conversão, ele nãoachata CSS, renomeia arquivos, muda tamanho
de fonte, ajusta margens, etc. Cada ação realiza apenas o mínimo de
mudanças necessárias para o efeito desejado.
.sp
Você deveria usar essa ferramenta como último passo na criação de e\-books.
.sp
Note que embelezar funciona apenas em arquivos no formato AZW3 ou EPUB.
.sp
Sempre que você for passar argumentos para \fBebook\-polish\fP que possuem espaços em branco, coloque o argumento dentro de aspas. Por exemplo: "/some path/with spaces"
.SH [OPÇÕES]
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-compress\-images, \-i
Comprime imagens no livro sem perda, para reduzir o seu tamanho sem afetar a qualidade da imagem.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-cover, \-c
Caminho para uma imagem de capa. Altera a capa especificada no e\-book. Se não houver capa ou a capa não estiver identificada corretamente, insere uma nova capa.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-embed\-fonts, \-e
incorporar todas as fontes que são referenciadas no documento e ainda não estão incorporadas. Isto irá analisar o seu computador pelas fontes, e se eles forem encontradas, elas serão incorporadas no documento.  Certifique\-se que você tenha a licença adequada para incorporar as fontes usadas neste documento.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-help, \-h
mostrar esta mensagem de ajuda e sair
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-jacket, \-j
Inserir uma \fB"\fPsobrecapa de livro\fB"\fP no começo do livro que contenha todos os metadados do livro, como título, etiquetas, autores, séries, comentários, etc. Qualquer sobrecapa anterior será substituída.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-opf, \-o
Caminho para um arquivo OPF. Os metadados no livro é atualizado do arquivo OPF.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-remove\-jacket
Remover uma página de sobrecapa de livro inserida anteriormente.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-remove\-unused\-css, \-u
Remove todas as regras CSS não utilizadas de folhas de estilo e elementos <style>. Alguns livros criados a partir de modelos de produção podem ter um grande número de regras CSS extras que não corresponde a qualquer conteúdo real. Estas regras extras podem retardar leitores que precisam processar todas elas.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-smarten\-punctuation, \-p
Converter traços simples texto, reticências, aspas, vários hífens, etc em seus equivalentes tipograficamente corretos. Observe que o algoritmo pode, algumas vezes produzir resultados incorretos, especialmente quando aspas simples no começo das contrações estão envolvidas.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-subset\-fonts, \-f
Criar um subconjunto de fontes significa reduzir uma fonte incorporada para conter apenas os caracteres utilizados desta fonte no livro. Isso reduz consideravelmente o tamanho dos arquivos de fonte (reduzir o tamanho do arquivo da fonte pela metade é comum). Por exemplo, se o livro usa uma fonte específica para os cabeçalhos, então o subconjunto irá reduzir esse tipo de fonte para conter apenas os caracteres presentes nos cabeçalhos atuais no livro. Ou, se o livro incorpora as versões em negrito e itálico de uma fonte, mas o texto em negrito e itálico é relativamente raro, ou ausente por completo, então as fontes em negrito e itálico podem ser reduzidas para apenas alguns caracteres ou completamente removida. A única desvantagem para o subconjunto de fontes é que se, algum dia mais tarde, você decidir adicionar mais texto aos seus livros, o texto recém\-adicionado pode não ser abrangido pela subconjunto da fonte.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-upgrade\-book, \-U
Atualize as estruturas internas do livro, se possível. Para instâncias,  atualiza EPUB 2 livros para EPUB 3 books.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-verbose
Produz saída mais detalhada, útil para depuração.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-version
mostrar número da versão do programa e sair
.UNINDENT
.SH AUTHOR
Kovid Goyal
.SH COPYRIGHT
Kovid Goyal
.\" Generated by docutils manpage writer.
.
